[月供股票] 2019年3月

中銀個人客戶服務熱線 +852 3988 2388
投資服務熱線 +852 3988 2688

追完post先問好嗎？
再問手續費就屌老母

榮譽會員:間諜巴打(教大家月供2800), 朱千雪讓我哭巴打
月供po狗鐵主席: i-vtec （尚欠每人50加1股2388）

Photo credit: 消委會

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用中銀黎做月供，會係每月既第十一日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：
1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。
2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。
3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：係有息收的，唔需要草夠一手先有。至於會唔會賣唔出？中銀就承諾可以以正價沽出碎股，所以唔洗擔心。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢兩間：中銀，一通。

中銀：可以用信用卡供，容易周轉，仲儲埋積分。
每個月$50，已包收息費、存倉、買入。除咗賣貨有其他收費，基本上可以話係全包價包撚哂，更可以以正價沽出碎股。(沽出照正常收費，詳情可以睇番收費表）

一通：所有交易都係$5，收息每次$5。如果你月供3隻，每月就係$15。（有錯請補充，因為我用中銀的）

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、騰訊、匯豐、建行、港鐵、煤氣、電能、港燈、領展。

問：中銀幾號扣數，買入？
答：每月第十一日買入，第十日扣數，如果撞正非交易日，會順延。例如，十號係星期六，咁會下星期一先扣數，星期二買入，星期三出statement。

問：mark數入唔入50好？
答：請自行決定。

問：中銀ebanking邊到睇買入價？
答：電子結單->證券交易

其他月供股票基本知識：
【趣blogblog】月供$5,000 18年後變三球（股榮）

平均成本法(月供計劃)要成功的先決條件是甚麽？

小數怕長計 月供股票計劃收費可相差逾倍

月供股票4缺點 消委會揭示

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

一通幾錢一個月？收息點計手續費？聽講個SYSTEM成日壞？會唔會買唔到貨？
邊間股票多選擇啲？
渣打免佣好似抵啲？
匯豐長期免手續費，唔係仲平咩？
呢排見南商做緊優惠？有無巴打知詳情？
買夠10萬轉返去銀行得唔得？有存款保障？
之後射去中銀收幾錢？中銀係咪免手續費？
真係全免？
中銀信用卡供股可以儲積分？我上網搵唔到嘅？
中銀信用卡嗰邊未見扣數？有無巴打扣咗？
但今日開咗張信用卡，今個月都會轉到用信用卡扣數？
開戶要帶咩文件？
月供用邊間最平
中銀用邊張信用卡供有優惠
用一通定中銀供抵啲
而家咁貴 月供係唔係好唔抵
遲啲股市跌 月供係唔係好危險
隻股票唔會郁 月供係唔係賺唔到錢
中銀月供 點樣睇到買入平均價

有以上問題？有個懶人包可以答到你
伸手黨懶人包Link:

再唔係就...
中銀個人客戶服務熱線 +852 3988 2388
投資服務熱線 +852 3988 2688

此post純屬討論，並不為任何投資決策負責。

月供po港鐵主席ok-i笑話幾則:

lm

無人用把撚
6號返家鄉了

🎉🎉🎉

發問前請睇#1

睇#1 呀

寫個bot check到關鍵字
係問題庫搵答案回覆

煤氣現價係咪貴？
係咪應該減供 轉供其他？
一路供緊煤氣

算啦
都唔會有人用
同煤氣一樣 無人用架

36蚊來計 18蚊行到一半咋

好悶
是旦啦

無信用卡 應該點樣月供比較好?

用預付卡

新手一多就表明就快爆 連登新手指數

叫i巴比

無人理你

😰

高汁回覆💦💦👍👍

咁你理我得唔得

搵隻IT9字

追多幾個post就知應該供咩架啦
錢係自己嘅你咁問大多都係水你又或者都係叫你追po
btw23歲就識諗儲錢已經好好

走啦！呢個post 唔啱你。

渣打個月供基金計劃係咪可以供股？

6823!

睇清楚係基金呀大佬…

啲問題越嚟越新穎

供股係另一樣嘢，唔係月供股票

3月

6823

留名

又係你條新手 小學數都唔識計就番去讀書啦

Google都唔識用

ok sorry

唔好意思我睇錯人

肯跌未

有得供咩

無呀 一手手買咋諗住

上返中銀個網有講

我展又做乜升返晒

你都去到中銀 點解唔直接問d員工 要上黎連登問

擺低三萬 批左visa signature

供11隻, 每隻1500

玩大包圍股票
不如玩大包圍6合彩

你戶口無錢係度？

有嘢想請教

用中銀月供同用恆生月供有咩分別

中銀抵
恆生貴
唔好再問其他 好快俾人屌

dllm

我見愈來愈多新手入嚟加上睇返之前啲留言，睇到我眼都突埋。
我都21歲月供緊，點解咁多新手連基本財務/投資知識都冇

其實#1已經好淺白，好多開户/買賣實際操作都可以直接問職員都得。

去銀行櫃位開户，人哋都坐定定幫你開户，問多兩句又唔會被人屌嘅。

網上開户打電話問中銀CS好過啦，你打上去唔通cut你線咩。

好多巴打答到口臭都仲要答你哋真係好慘
連登就算有愛，都唔愛你班伸手黨呀

分散投資，我buy

可以rap
中銀抵
恆生貴
唔好問
比人屌

中銀抵 恆生貴
第一頁識唔識自己睇
亂問啲人就會屌哂鬼

會問呢個問題係因為 第1頁有張圖睇落恆生同埋中銀係一模一樣

乜原來係咁㗎中銀平d...
用恆生供咗兩年先睇到呢個post

夠押韻

你供幾多隻？
只供一隻收費咪同中銀一樣

恆生每隻收五十蚊
中銀一個計劃收五十蚊 （每計劃最多廿隻）

我淨係每個月供5000 盈富

唔跌點比機會你入貨

咁冇野啦

不過如果你遲啲供多幾隻去中銀就著數啲

終極目標:將所有資產調離中資銀行

中銀係抵玩
不過我都係用緊滙豐keep住個relationship balance

可以點樣調離中資銀行
本身 係中銀供緊

我都係學生但中銀批左喎
不過係share limit

識咩你
人地50優質股隻創科加入左大藍
你地一日到黑
靜係識短炒360 雷蛇 美圖 鐵塔 企鵝

人地做到財務自由 你地呢

我自僱無糧單 佢話擺三萬可以免糧單
我擺左50000 就批左

1,2,3 all rise ! !

讀得英文少 就唔好獻醜啦
係all sing

ok

波仔話要拎200億出黎買舖
不過823應該唔會賣舖

政府都幫口炒鋪做咩鳩

同都同4大發展商買啦
如果唔係我供新鴻基做咩
一早預知佢買鋪

小氣到你
cap圖不如答人啦

聽講佢都係21歲

供蛇劍指中國製造2025年呀
佢實話短期波動唔使理會
到時升到上$500佢就會話十年前本50隻潛力股有介紹過
終於收成
然後大家互含

但事實係：
有份供1211嘅巴打唔知2025年財務自由未
但佢已經每月每學生$6000袋袋平安咗十年
每月100個學生=年收入起碼7.2M
呢啲先叫財務自由呀

有人會答嫁啦

屌那媽 月供po班大爺惡撚過823加租
去龔成問答信箱問好過

爆升果陣貼倉 你知味道
唔好後悔呀你

👎🏻👎🏿👎🏽

又種樹

新開po又推到5頁 勁🎉🎉🎉🎉

原來無人用今日收18蚊

正 終於上到

又要開ticker打j

白色巴 fatfat

係
明明長揸唔放
但見佢升到真係好興奮

會員巴不如做個新手問題統計 咁多問題

我好小貨咋

連咁基本嘢都要人教，點過三爆四

新地(16)派1.25息
比往年增4成
月供16有福了

屌你老味
11號早排跌一跌
過兩排又升到把把聲
谷鳩氣買晒佢算

onlun79 重刷啦 想唔做功課就賺錢不如買六合彩啦
學咩人上連登啊dllm

係4％唔係4成喎i巴你睇真啲

新手一問
岩岩賣左808 泓富
換入左177 江蘇寧滬高速公路
係咪好不智

供緊股但個股價上落波動太大嘅時候
會唔會影響我嘅持有量？

%中文叫"成"

10%叫1成
1%叫1厘

咪撚再派膠啦llm

係咪玩嘢

咁我100成埋等於100%

係喎 4成=/=4%
記錯sor

又一則笑話
月gag股票

可以點睇 發死人財需要時間繼續等

6823邊間有得供？

月供手冊
下次辛苦巴打擺埋post頭，我懷疑有幾多人睇過呢份嘢

主席話ok就ok

8.6先翻家香

一通好似有？
我搵極都搵唔到個list

新地解釋，溢利減少主要由於採納新的會計準則確認入賬

其實點解會轉用一個新會計準則？同埋是咪代表末期業績會計算返未能夠在入賬的時間之後的香港物業銷售收入？咁諗即係代表今年派末期業績個溢利會比往年多？

太深奧，等解答

自己入業績睇 用番往年計算準則 溢利升3%

用南洋

再問過
有冇清可以講解下 呢幾日北水流出咁多係咪內券散戶造淡先兆？
見啲內銀係咁走

3號仔18蚊

指定動作：留名

新手想

供得2000 一個月食你50蚊手續費
即係你有成2.5%手續費 係唔撚抵

賣左手頭上1050股
再係中銀買番1050股

50股唔比賣
佢要一手手

可能南洋開戶呢

可能主席比翻呢

講真，3仔自己手動入重好

我比25你比25

可以賣 你揀番碎股就得

Thanks 巴打
不過我在pdf打Keyword ‘’溢利‘’search唔到，請問報告邊部分有同埋想請教點樣使用舊準則計溢利？

Google 會計三寶

新地指，由於採用「財務報告準則第15號」會計準則，故此基礎盈利下跌，若果按以前會計準則確認收入，基礎盈利將會為204.67億元，按年升2.5%。

理撚佢新舊計算
下個月我供夠4000

下次開thread, 係標題加埋「發問前先睇#1」啦

我地i巴哥 成個倉增值左4成（4%）嫁

同你一樣情況，打左去問話冇問題，照有免月費

跟i哥 4成好輕鬆

係精神既!

66就供得500

43蚊就話,45蚊你供飽佢

無跟i巴就唔精神

你係太精神

不過係精神病

一日一膠粒 精神每一日

謝謝

謝謝巴打

本多終勝大法

有D後悔入左痴線佬教, 改過兩次名要等兩個月先改得返

823d場冇得拆散賣
政府淨係要個舖，佢唔想管咁多嘢，所以應該唔會向823埋手

我改得一次，係咪應該即刻改

i 你老母 (已悔改）

4%i哥成份

冇咁多時間整
有時間都計下估值睇下邊隻抵入好過

龔%

2638 ???
你check咗HSBC個月供list先喇
唔係你想月供咩，銀行都offer你㗎
手動入一手2638 都係四千幾咋

可唔可以唔好咁痴線 一日十版好難追post

其實與其月供2800，11號硬食貴價貨，點解唔直接買一手2638 ，用類似月供的方式去買？仲高啲流動性，雖然個價位有機會閪咗啲
利申，自製月供3110 3086

咁多人而家玩月供
如果你係大戶 會點樣食哂呢班老散既錢

創立漒水黨狙擊i巴

呢排比人瘋狂吹奏 價格脫離價值價太多, 不了

冇計
有i巴派膠
分分鐘聽日爆post
留意返仲未到3月

我本身用中銀供緊煤氣
想下個月 供多隻中電

係要要先刪除左舊個隻煤氣
再開新計劃 揀返兩隻股票
先唔會扣多五十蚊 手續費？

3萬點先入市咩心態

66教是較高風險的教派，雖然作為財經台宗教板塊龍頭有潛力，但這些未有具體盈利，因此只能小注投資，同時要明白當中的風險。

有無邊間可以供3918

你做乜撚都係$50

呢度已經變左i巴教！佢仲係度出聲就唔會靜

無人用

日日都新高

我見到之前呢到有位巴打好似係823股東+員工

最近fg搵工想搵823 mt工做所以有野想問問

巴打你在嗎 plz tg

3 823 小休完又黎

正
3仔完全冇必要止賺

吹奏都阻止唔到升勢

衰左唔夠貨 冇得打j

搵mt搵到黎財經台

17蚊果陣減供咗，好後悔，我錯喇

大家都係823股東

其實係有睇開呢個post 記得有巴打好似係內部人員

無野可以阻止到823鼓動

短炒L
短視L

係

唔係問蠢問題 月供巴打應該唔會接龍我既

5，2同3
邊隻好d

all la

人地上望4萬 你識咩

3/823/1038 起飛啦

一齊鼓動所有月供股
等咁多個巴打都大賺

月供唔會因為升市停

升市人人開心
開心一陣都好過冇呀

月供升又點
我又唔信你班老散升就放

你果377股走左未

走乜鬼 拎來收息

3仔都未到公佈業積同10送1已經係呢個數 公佈埋會點

供左差不多10 年..
有 100 萬左右

供邊隻

分分鐘今年無十送一 特別炒起放貨

岩
又真係唔會放
純J帳面利潤

無既話你切j

分到好散

0002 823 823 11

呢幾隻膽

每年收幾多息

用來買樓 退休 正

而家猛咁升
新手而家先開戶真係好唔抵

支持

開戶同股市升有咩關係?

開完戶咪開始月供
高位入貨就點都唔抵啦

冇睇 通常2-3 個月戶口多幾千蚊 就係收息
升唔賣 跌唔賣
J 漲面波動..

開始迷茫 以前諗住供供下有首期買樓
結果 你睇到啦
唉！

無高位 你個個月照供定額有咩問題
見價高減供 超級大傻仔

切定先都得 上年先話未來幾年十送一無問題

823發生咩事升到咁得人驚既

富途個碎股買賣係咪同月供差唔多概念

i巴你咪減供左66
變$500

王x龍扮曬野

我唔係新手
減供冇問題

3仔呢D有十送一 又長揸既
其實應該係跌先開心
買得多送得多
但冇計 睇到賺價自然想J

你個年代幾十萬都買到
你冇買真係蠢左喇

我展又春藥？

3仔一年賬面利潤+35.17%

想請教下 依家收入可以儲25-40k 除咗供股票 可以點儲錢？

p.s 以前啲錢拎曬去做生意 依家開始收成 想儲錢買樓

都話左係庶課二課員工

（更新）分享下點儲錢，24歲儲近60萬

講儲錢可以睇下呢個post 可以學到好多野

無花無假

2019先過左兩個月

舊年2月

我就係因為呢個post先開始認真學月供

個頭串完人跟著又吹捧人

做咩跟蹤我

因為有追開個post,跟左佢買2018。

香港地鐵站內發生扶手電梯意外 8人疑被鐵片傷及腳部

中國新聞網

中新網2月28日電 綜合港媒報道，28日早上，港鐵牛頭角站發生扶手電梯意外，8名乘客受傷，主要為腳部，香港警方正調查意外原因。

中國新聞網
原來i巴大陸仔黎？

Drop to zero

你月供用邊間供?
供果隻股有冇大陸成份?

有一萬蚊係手 買邊隻好

多謝各位巴打認真解答
喺度收返我句嘢 同各位巴打講聲唔好意思先

2800

床下底月餅罐啦

Hello
恆地會收到卡亦都碌過
但中銀ebanking 無顯示我有依張卡
本身用緊大媽卡供
ebanking㩒月供轉其他卡睇都唔見我有恆地張卡
想問有無人試過thx

唔洗咁好禮貌
唔滿意答案DKLM都得

又唔係問手續費啲on9問題 唔洗咁喎

我覺得無太大衝突，我想低位多啲入市，高位少啲入市，降低平均價，照樣可以月供。月供=/=平均成本法，平均成本法係for無能力判斷入貨時機同價位高低既人，或者唔想花心機諗太多既人。但既然我有能力判斷價位高低，點解我唔按價格平貴調整每月供款，令長期回報更好？

騰訊巴講到長期鈍化passivation既問題，呢段片前半有解

月供本質係分注入市分散風險, 唔代表你要合埋眼扑暈自己咁供
若然判斷唔值咁貴的話, 斷供/減供係合邏輯嘅決定

我3幻3幻果陣都有供 而家個倉+12%

你未set返呢張卡可以係網上銀行到用

Aiiii 屌係喎
麻煩哂
萬分感激

邏輯上無分別, 如果本身無月供, 而判斷目標股票現價唔值咁貴, 咁延遲入市都係合邏輯嘅決定

如果有15萬係手 係一野放落去港燈好定月供？

覺得而家係低位咪一炮
覺得而家係高位咪放係月餅罐
唔識分係高係低咪月供

講左咩你自己參透下啦

可惜係港燈只可以人手月供

搵到港燈月供 你切 ok?

同一個唔會找數既人對賭有咩意思

講得太好

港燈（2638）是純收息的股票，因為佢會將每年賺到的錢，100%作全數派息，這樣企業就沒有發展能力，但作為收息股，這股絕對可以。而恒指現時尚算處於合理水平，可慢慢收集，作長線投資。

當真係用15萬 每次派息回報幾多左右？

你老味 一朝又5頁
我唔追喇

x2

自己計啦

5仔咁快彈番上去 仲諗住加供架嘛

Aastock同各大財經網都有 可以自己睇下先 唔明再問

好癲

有啲收息股 中銀無得月供 真係可惜

求教 788 定2788好d?

Eg?

778

同2778
打錯sorry

係唔係手持既股份乘番0.1992？
求教

中國鐵塔好d

我9點睇完
岩先再睇睇左4頁

唔同定位
前者民生商場為主
後者寫字樓+中貴價商場

呢個之前低就應該要入手依家唔抵

點解煤氣可以咁撚屈

係

巴打我係想問關於實際部門運作o既野
一早報左

4.89%
每年收7000蚊

我要做re-buy dept(回購部)

有冇巴打供27，今日出成績表
盈利增長29%

6823
利申17年9.47 10手

而家多數人都係用電爐

又話要避險公用股先升
家陣侵侵又同金仔開會 貿易戰又唔打 華為又無事
成個市又牛牛地 d公用股仲日日爆升想點

想問下2834可以係邊間供 好多間都冇依隻 同埋你地覺得3140同2834邊隻好d

但係匯率好甘你係firstrade供？

匯率同手續費好貴

慣例炒業績

講開 美股 有冇月供？
手續費如何？

對vti好有感趣 未研究係大貓玩咩計法

1883

種緊樹, 自己無入6仔

btw, 1883

hi

睇落2778吸引過778
朗豪+花園道既quality高d對比778既商場

美朝好似傾唔埋喎 貿易戰仲未取消番之前加個啲 完全冇實際野出到黎

岩
而家完全唔係升市
大成交但指數冇乜點郁

你搵隻蚊同大象比?

both最好

2800擺明高追
你供得都預3/5/7年
個市而家頂盡咪上返30000
上完又會落 有常識都知唔會無限咁上
而家供2800就變儲貴貨

跌市都唔知，隻隻綠色

中電全年業績公布 坐實電力公司主導不利上網電價發展

特金 炒大鑊❓ 快d 股joy

咁公用股會爆升

上網要用電要比錢
算唔算上網電價?

我都係
保住張信用卡

得66仲係綠色

牛熊巴

優質股

齊月供 齊種樹

btw 保住張咩卡 premier❓

我好渣
但將卡好有用 credit大 用黎交保費

我隻6都係綠

好緊張 215派唔派息

823今日上落大到

滿足到大家平貨慾望

支持90橫行

80橫行 再抽上100 好D

咁不如70啦

好

70就有三厘半息

給我一個5

【網民熱話】24歲靠月供股票儲60萬元 股息夠一年去3次亞洲旅行

有無人呢幾日中銀股票戶口 無啦啦多左三百蚊？

首十二個月免手續費個優惠

屋企兩老仲有十年八年就退休
叫佢地月供港燈慢慢滾舊錢等佢地退休keep住有息收有保障d好唔好？

定有更穩健收息股可選擇？

去2次都好啦

認得你係消防巴

中銀賣碎股要每隻要$100手續費
咁我依家月供8隻 到時咪要$800先賣到8隻

認錯人了郵差叔叔

所以月供唔係短炒

咁我會唔會依家供死一至兩隻好d

因為本金不大 得$7000

諗緊all in 5號仔收息點睇

高息唔代表好
股息增長能力更重要
除非你買reit/ss 之類

煤氣/中電？

823我都睇好其實

咁樣都上到新聞？

邊隻好邊隻唔好係個人選擇 你咁問 答唔到你
但有部分散戶很容易會因高息而被吸收
實際上 你買隻低息增長股
十年後 佢股息增長咗 對應返你買入價 就已是高息股

高息股無問題
但大多高息股都派息比率高
經濟唔好 派息能力好易受創
高息股就收返到低息股 仲要增長能力都可能受創 e.g. standard chartered

因此 如很想要高息 較安全應選上市時已標明派息的行業 例如 REIT 或港燈
港燈更可能比reit更穩 因為電網建備具防守力

問題是 股息增長股亦有平有貴
例如你講嘅煤氣 客觀睇係貴 主觀睇好多人話今日高位明日低位

簡單啲黎講 唔想哂心機揀黎揀去 直接揀隻reit 加多隻公用股慢慢供

睇將來既話煤氣應有潛力

潛力絕對存在
中國煤改氣仲有好大空間
不過個人覺得貴

2 3 823

巴打好重銀行股

I巴有新聞價值過佢啦

係囉

上新聞我覺得無咩所謂 問題係篇新聞抄d 答問就算數好hea 唔怪得成日比人話做報紙佬

岩岩睇完。
完全一式一樣

all in 3號仔

所以兩種股都要買

主角出現

why u here?

無聊睇下你地傾咩ma

巴打身體力行儲錢固然係勁 但寫文嗰條友一啲都唔過濾吓就登出嚟

而家大貓做緊成本價換外匯，個rate都幾靚

btw呢個優惠喺我換完冇耐先出，屌佢老母蝕咗400蚊

同埋點心巴打你咁好心答你嗰邊啲人嘅問題
好多問題白係見人發達就伸手攞冧把 問點去申請股票戶口
見到都想死

咁人地真係唔識既，解答下又無所謂既，最驚係輸錢賴我姐

如果佢贏錢分比你 佢先有資格賴你

你地放哂66又唔見益下我

你找咗數再講啦

識貨

16 近 十年幾乎徘徊 82至 138元 之間,長線冇升勢,真係好咩?

打得多j? 6000呀

唔止16，堆大隻地產股個價全部都係chok過心電圖唔係穩步向上，其實係咩事
啲樓升到咁但地產股都唔多升，派息又唔係特別高

All in 5 823

想問下大家意見我準備開戶口開始月供
初時預每月3000去供
3000落哂823好啲定
2000 823
1000 2800會比較好啲

不贊成all in一隻股票，除非你對自己眼光好有信心

投資新手想問咁樣月供其實要供到幾時

越滾越大

咩叫供到幾時
供到你有需要用筆錢咪賣左佢
當然唔到最後都唔會用呢筆錢

終於3月 幾驚呢個post 3月未到又爆左

姐係除非經濟上好大困難如果唔係都會繼續供？
因為平時睇都係低買高賣都唔明點解 但係月供好奇大家會供到幾時
新手唔識

823都表示過$90後就橫行 升勢都有阻力
大家要努力儲下貨

定時有股價建議比你地?

認真問 月供$1000 供邊隻好 學生無咩錢

聽過有巴打結婚，買樓就會賣左佢黎用錢
月供應該係用你儲落入面的部分錢去供
另一部分你儲起佢做應急錢又好，大跌市入手基金都得

股票係一種資產，會因為時間通脹令佢升到合理價錢，而現金唔會升值，會因為時間而令佢價值跌，所以應該要儲資產做人生其一目標而唔係儲現金。
做左 01老師

呢個問題幾有趣
第一次見到人問

01老師

一隻823養全家

好似跑輸大市啵

你搞清楚月供係為乜先啦
供得就係為左收息多過高位放黎賺錢架啦
你將d錢放係股票食息都好過你放係銀行蝕通脹

我諗港女2萬5個陣 呢2隻都唔會跌得多

最理想既劇本係 呢頭放一隻股票 個頭買返第二隻追落後
跟住放左佢 又買返第一隻防守

佢係咪想咁樣呀

2018

巴佬out哂啦 宜家興幣少

條友咁都要問
股災一到就會有一大堆人話依個POST昆人月供

點解因為月供限死自己食息唔可以增值...

開頭又話實牙實齒長渣
月供未夠1手
見到賺夠1,2千
d友就放啦

低位換

5仔出左以股代息價

個價都唔係差好遠

姐係港股幾多錢 低過現價既話收息算數

我用番7.85 去計
差唔到幾多

64.6
咁換股算啦

呢排個市打橫行 唔會差得好遠 大熊大牛先要諗要錢定股

5仔今年都唔過穿到70嫁啦
草多D股仲好
等下1個牛3
D股就fat fat

熊收股 牛收息

3月廿幾先交
睇多陣 可以收左息 加大返下個月都唔錯

新手過兩日開戶，順便想開張信用卡供
爬過下文應該恆地會vs最抵玩
想問下開過既巴打戶口存款幾多先批
得3萬夠唔夠批

夠啦
我用開白金
琴日申請咗vs
今日就顯示已獲批淮

計番數應該扣剩10蚊左右
今次蝕少左比中銀

白金我見要比年費無咁抵玩

打上去waive就得
有vs梗係申vs
而家仲有埋pay

有埋paywave

諗緊開恆地會定icard好

唔同用途, 開晒佢囉

icard好咩，我見25000分先換到100券

又要玩又要縮

罰你用回購錢幫員工換新電腦

215升都係升少少。。。都係食糊走人

唔要特別息啊

派完咪又係股價度扣，不過依隻野揸左半年賺13%，可惜本少

500000×0.13=65k

你講緊你？

6823都叫貴
現實世界10k=股票世界10蚊

如果你唔覺得貴嘅大可以找咗每人50$先

近排玩大陸高速公路股(177)
有斬獲會找數比你先

又用言語偽術黎走數

同埋淨係識擺底粒膠

你未慣咩

轉移左視線就潛水

終於發現達到財務自由既秘訣
就係兩電一煤。簡簡單單

有時真係唔洗諗咁多 供咩都好 俾時間等佢滾 一定有唔錯既回報 好過係咁操盤 諗爆頭腦

新手一問 全盛時期i巴喺一個post內可以放低幾多粒膠？

派貨又得 整固完再上又得 無人知

50粒 1粒代表1蚊 = 50蚊

終於發現達到財務自由既秘訣
就係港鐵。簡簡單單

有時真係唔洗諗咁多 供咩都好 俾時間等佢滾 一定有唔錯既回報 好過係咁操盤 諗爆頭腦

呢幾隻係唔使點諗，最好係咁

只係時間問題
如果俾我中一次六合彩就好了 買哂佢收息 諗起都爽

得閒咪十蚊注博中個二三獎囉

三獎有鬼用

其實最簡單供盈富咪得 淨係睇大市

兩電
其一係中電
其二係6定2638

唔知呀 是但一隻喇

三獎無咩用，十年前重係5蚊注時中過得幾萬蚊

隻5號真係供到灰灰地, 成個倉唯一一隻連家鄉都返唔到
均價69, 其餘都其本已經上升返上去, 5號好明顯係完全跑輸哂, 業務前景亦令人擔心

係咪應該反思一下值唔值得發展落去, 定係點都供住少少一邊溝一邊等佢升呢

又話供增長股？

無呀 純粹同你地講下。
我係供緊增長股

係喎
諗番係冇衝突
你好似話整大個本先收息

係呀。將增長股既事放落收息股。

我都係70蚊樓下買5仔，自己又再供少少
都係長揸等收息

供少少當長揸收息唔賣 拉返高個組合收息率 係幾好

823 又話會橫行

未收市點知個賽果

但求唔洗供90蚊既領展己經心足

仆返哂喇

點解今日1號 中銀未幫我供既

因為今日係1號

屌你老母

咁係幾多號先供嫁😱我唔係信用卡

今日無就以後都無得供架喇

下個月再問

我地個個都有啦喎點解你無嘅

你依d人真係懶到咩都唔知就供
不過就係有你依d人先有人幫手按貨

假膠 顏射你

R水吹吹

射埋u

聽日去拎卡, 有冇機會set到3月用信用卡供呢

無機會

778既息幾點會收到？

25點

7點07分08秒

通常過戶日+1日？ 唔肯定

又升

3號終於肯唔再升
跌多少少ok?

上面話 3仔價太高果d 麻煩賣晒佢
煤氣無人用架啦

-0.44叫跌
未見大蛇?

我邊忽有話佢今日叫跌?
供 66 供上腦?

好！！！！講得好！！！！

月供可否突然有一個月供多少少，翌月回復正常？
因搵到筆外快今月想供多啲

yes

自己調節嫁woh

1000當交電費

小弟本身供緊3,823,27 各1k
黎緊加人工 諗住每月供多2k左右
諗緊3,823各加1k定每2個月手動1手2638好
巴打們可唔可以幫手比較下

各位大佬, 係床底執到1千蚊
今個月咁樣分配 好嗎?

$500
係咪用嚟敷衍我地

全部66

找數先咪得

8500未夠找
8500 / 50 = 100人

找住先 當月供找數

可以找咗鏹水洗屎眼筆數先

2638唔入 只係息高 唔會有增長 甚至倒退（利潤管制）

不如$2000種樹好過

叫台灣仔出嚟解釋下

台灣佬

加租, 升!

haha 回贈完再加

車位真係好撚屈機
本身供求已經完全失衡 又有地域性 基本上搵唔到相同既代替品 正苦又會幫手趕人入停車場
加親價都要硬食

要加供823

我決定3月開始供66

新手有少少野想問下
岩岩開始左個中銀戶口
但係未申請到信用卡
如果我呢個月開始用住儲蓄戶口供
下個月先轉用信用卡得唔得

得

thx bro

好呀 thx bro
暫時揀左兩隻 2800同823

串過馬撚

串過馬屎亨

主席教我架

一日唔死一日都見到新問題

串過i巴

等緊佢跌

2019年未開之前都好淡下
開左2個月報復式上升

一日唔死一日都見到舊問題

香港啲垃圾教育，教到啲人中文唔識睇。問都唔識問。
問問題又無禮貌

有咩問題

屠龍巴都有買港鐵

我買少少當幫老母keep track 住個表現

2年幾前佢死都唔買823，要買66
佢肯買，今年個倉仲有6823 已經贏到我開巷

上年都已經有人咁講 再上上年都係咁講 呢個問題回到上市時都存在

人地供5年2800先得18%

隻隻都好 你長供唔洗考慮依家係唔係高位架 如果唔係長供 直接供增長股喇 唔好供公用喇

好心你地喇 人地問問題 一係就答人 一係就唔好答
次次喺到話人 唔厭架咩

關你鬼事
打我呀

咪咁小學雞囉。好好討論下唔好既
真係話你都廢事 你睇下1樓你講既野 同你依家做緊既野 你話柒唔柒？

關你鬼事

乖喇 咁再做on9仔

Ok you win

屌你 咪咁撚on9啦

5仔供5仔，想問有冇人到而家匯豐上網都仲未有得㨂收息定收股以前明明好快就有架

你唔問我都唔記得要set 以股代息

公司行動仲係空嘅冇得set

感謝早前巴打的回答

睇番舊年三月，823 先得6x 蚊，一年升廿幾三十蚊，痴撚線

中銀已經有得揀

臨訓前睇同起身睇，竟然冇人回過月供post
難得

星期六無市呀嘛, 難得唔洗追啲低質po唔好咩?

走啦你

唔歡迎你啊

準備減供2800，加供2388

534終於跌返少少

走之前 清左條數先

又膠返哂
冇咩事我出返去先

做咩扮可憐？

睇怕聽晚又要開新post

😥😭

黎人, 餵i公子食腸

rubbish

新手上路 請問邊隻月供股較好

ALL IN利物浦

月供利物浦, YNWA

咪搞膠個POST
又要人開新PO

自己諗啦濕鳩

1038 枯株朽木

假設有1球野閒錢 每月最多收到幾多息?

5厘 - 4k
6厘 - 5k
7厘 - ~6k

不再騰不再訊

友邦愈升愈唔敢買

之前仲諗住等$60
而家$80都來緊

係，同埋當初揀左供5唔供1299

想問下呢度有咩可以問

問你老母

好撚癲呀呢度真係

個人客戶服務熱線 +852 3988 2388

月供post 已失去資訊性

果班友係on9架喇

不如你自發開個港鐵po

唔制

變咗月供老鬼圍爐 2019年3月

月供路軌2019年3月

好好地一齊討論唔得既 人地問野 唔想答咪唔好答囉 係要串人

是但啦 係呢度開下眼界都好
未見過一個po d人咁癲正

同意

唔知邊個帶起

i-vtec

好彩呢個唔係風po
唔係既話波台班友見到d人係咁又會佔領個po

咁搞笑😂😂 快d叫佢地黎

不如星期一開始
大家認真討論好冇

一出糧就加大個額
5000變8000

由你帶起 好唔好

好, 大家相親相愛
唔好D人LM

Cls

DLLM

你仲有今日同聽日玩
星期一要認真啦

教下你班𡃁

月供post已經暴走

我地教緊佢找數
數都未找點教人

價值，打多左隻字

老實講嗰句 唔同人有唔同嘅選擇
除咗你自己冇人知咩嘢最啱你
大路嗰啲你睇返#1或者追返一兩個post其實唔難見到
就咁問人攞冧把就盲目dum錢落去你不如去馬會賭大細仲好

呢度啲巴打係因為已經答得太多次同樣嘅問題所以語氣越離越重姐

除非你話我知你每個月手動一手手咁入3號仔㗎姐

好驚被屌。

維他奶真係越嚟越貴，又冇得月供

開張恆地會啦

匯豐

我想問有冇人同我一樣
收到中銀通知揀匯豐派息
我入到去揀公司行動 係見到匯豐一項選擇股息
但我禁唔到入去改
明明之前幾次都冇問題

Dllm
我都係打電話去中銀問架死懶鬼
頭兩個月月供股票唔計分啊
另外分既比例係
5:1 頭一年
3:1第二年
1:1 之後
仲要唔繼供

ok
我dllmchhgc

星期一朝早9點後試多次

我都打算由中銀轉去匯豐，一來想盡量脫離中資銀行，二來追番post月供同手動同倉，對我會低位入貨既嘅好似仲好，三來就儲下balance

仲有無高質討論

但係匯豐每一下派息都收手續費，同埋碎股唔知低幾格賣？

Stupid question generates stupid answer

討論區唔係唔畀問，但唔係伸手到咁都仲想人答唔十全十美吓話？

成日有堆人畀兩個冧巴問邊隻好，自己又唔做少少分析，就算係講下點解會睇中呢兩隻都好過乜分析都無就問。

最近仲多咗堆人問自己有xx咁多錢，供邊隻好。投資目標又唔講，風險承擔能力又唔講，自己又完全唔分析。咁都問得出我覺得俾人撚無問題。

我用中銀買正股咪又係要收手續費同存倉

我因為唔想分開哂地方買股票，咪一次過用匯豐算，計過數差唔多

少到想double confirm 下者屌

要到第3年先1:1
咁$5000 一個月，兩年多d 都叫有張台北飛下嘅

南洋啦

日本機票hunter 🤤

想知你要脫離中資銀行目的係乜？

如果港航唔執笠嘅話

岩呀 當初我做晒功課先問
呢度啲人都認真答我
大佬 伸手黨又要搵錢又要唔做功課
抵比人屌架喎
你唔做功課咪放係銀行囉

啲人問埋啲濕鳩問題，又要老馮叫人答
邊有巴打有咁好心機一個一個咁回
重要問埋啲手術費嘅問題，抵屌，抵屌

何解唔想分開地方買

手術費

教你
你供一隻大藍( 新XX)一手6皮
儲夠呢隻大藍一手夠6皮再換維他奶

教人

找數阿

i 少夠鍾找數

我都分開地方買，月供用中銀，正股係citibank，期權係一通，遲d隻5仔供滿一手可能會射去一通做期權

致富好似有維她奶

同意
上面仲有條ON9鬧人小學雞
話叫人一係就答 一係唔好答
唔好屌人

一嚟就問人拎number，抵鬧啦答佢仲只會害死佢

清係咪因為Citibank買入免佣, 預計只買不放?

呢啲應該一律refer to i巴答

話說有啲問題係中銀月供股票個網都有答案 講緊係q&a 咁答咗 唔需要睇too long version 都唔知問黎做乜 打完字等人覆再等覆𠴱個打字都睇得完個網頁

無論係買一手手買定月供，都係要研究咗先買啦，淨係識問number 你不如打上電台電視，大把財演俾number 你

人係好得意 我真係介紹1 2 3 6 比D新入場既人 佢地以為我玩佢

我個人比較少做買賣，同埋citi 出糧免佣，所以就用citibank
不過唔排除遲d轉用IB

咁咪淨係介紹66咪算囉
政府背景，壟斷地鐵，半民生股

唔係應該refer牛熊巴咩推咁多人入黎月供

有冇人問過
我想問金額有冇上限
見到有下限

係，但依家用緊中銀供

無理由為一隻股而開致富畀佢食手續費

無 過二萬比多啲手術費咁解 好似

貼中銀最受歡迎個表咪咪算

單一隻過定成個計劃

都係問你邊隻好

你見i巴次次答66都有解釋 就知係真心推介

同埋我覺得推入黎𠴱班都係喺牛熊post得唔到答案先過黎問

66

2800買晒50隻藍籌自動分散風險

66要用超長線去睇 大灣區鐵路網絡出黎之時 就係收成之日

條友當連登係baby condom

我介紹 1 2 3 4 5 6

4仔正

改名做盈富基佬OK

盈富基*金佬

改名做 i-vtec盈富

等業績公佈先繼續供
宜家個價未穩

裝左i-vtec engine盈富直爆上100蚊

牛熊巴太多理論令人沖昏頭腦
i巴誠意推介 絕無老點

2, 3, 5, 6, 66, 823, 2800

隨便數都數到幾隻

中銀3月月供仲未扣數既?

壞處: 難炒上, 好少回購

要去總行排隊入現金

一日前我已經答過

其實相同情況
如果你呢一刻一股領展都冇，你都會覺得領展好貴唔敢入
維他奶都係

345

唔同，展展有得供，但奶奶冇

又唔想走去致富開戶口

唔好因爲邊度有得供而限制自己
你可以牛牛碎股買入
當然要係你睇好佢先

收息揀港股高息好多, 增長揀美股多D選擇

認真問, 係咪差唔多夠價?
諗住除埋淨就走佬

岩價咪星期一走
1,2千蚊就睇得清你自己係短炒L性格

Dllmpkhkc

同意
增長真係買美股仲好

識玩一定玩月供短炒

用中銀信用卡既巴打，唔想再俾人屌老母的話，可以留意返
除非本行另行申明，月供股票計劃的供款日在每月第十日，若該日並非股票交易日，則會順延至下一個股票交易日。如以中銀信用卡繳付供款，有關的扣數日為供款日前兩個營業日。

炒得第1次 就會有第2次
第日你見到中電+2000蚊你又放
咁鬼手痕,不如1筆月供1筆短炒

只供VOO

冇人話過月供一定要長揸收息

而家歷史高位喎

今日高位 明日低位

揸左成年 同埋我唔係月供...

d人睇唔明呢句架

匯豐月供同中銀月供係咪因爲前者收股息要收錢所以整體會貴過中銀
中銀每月50包全部
豐富每月30係指一隻股定所有

渣左成年為左果1,2千放仲戇居

咁唔放了

要鬥當然不及領X
領X係屬私企當然積極D
領X已經唔屬民生既野
因為全部連鎖店,D野食好貴,租又貴
佢要同股東交代,CEO要跑到股價有BONUS

港鐵你當佢國營機構咁睇
反而100%排斥佢執笠因素
佢蝕錢政府實補貼佢做, 幸好佢宜家靠自己盈利RUN
你睇下其實國家D鐵路做撚店,要國家做補貼

港鐵係間公營企業,唔好預佢升得好快
除非波叔登入政府個股票a/c玩下回購

3月用boc
加入月供大家庭
823 2000
1211 2000

點睇1211

上網好多時都睇reits本身拆讓會大啲 因為你只係收租 你個大廈啲價值就唔可以100%展示（通常叫估值） 就好似會員01咁講 佢有好多買賣 就可以釋懷價值出來 就會爆升得多 咁當然仲有啲股民炒起

435都有啲潛力做第二隻823

點解唔用南洋

你啱

準備又（2）

[月供即日鮮] 2019年3月

月供2皮 下個月即放
賺4皮 再將 4皮月供
月月錢滾錢

想問你地供緊幾多隻？我就4隻

又準備爆...

爆你菊花

贏左落自己袋
輸左落老母袋

其實就咁供2800有咩唔好
淨係睇大市就可以
好過花時間四圍睇 睇完又十五十六
你好多時間？

咁多

voo, vt

用中銀信用卡月供嘅巴打，如果想再供多一隻，係咪揀「以信用卡供款」右下嗰粒掣「新增股票」就得？

定要刪除哂而家供緊嗰啲，再重新新增返哂所有股票？

因為之前見有巴打話揀錯野會變咗收兩次50蚊手續費

右下新增股票
你新增完就會睇到個list多左隻股票
唔係刪除，除非你唔想供個隻，否則刪除個個制好少用

唔該巴打

師兄，點睇騰訊，遊戲實名制，長遠點睇

i巴係咁

贏左派$50
輸左派$50

不過走數咁解

想做夠幾年野 個本開始大就轉供美股
好似多啲增長股

如果唔係點入excel
其實主要係想分散風險

供得多冇問題，供得少就有風險問題

俾隻堅料你

供好少
1000蚊隻

all in 700

今個月供66、3、823 各五千

下個月變翻月供一共五千

利是錢？

其實呢一年佢比較沉 可以考慮

當賭場咁玩

價格>價值

66 5000咁勇

新手玩月供，用匯豐玩係咪好不智因爲咩都係曬匯豐唔想煩

兩睇啦 入貨唔收錢
淨收存倉同收息

係咪已經冇人供5仔 睇左咁多頁都冇人講

呢意思係價格仲有水份？

邊隻升咪講邊隻 呢到係咁

你66 500咁廢

知唔知存倉係咪premier都無得免？

即係price in左 點會有理解做有水位呢

冇資格用你可以打去問下

我

我覺得呢家700個價格可能高過其價值,因為中國開始打壓緊某類型遊戲，所以我覺得要睇之後中國對遊戲既政策放唔放寛，睇定D先，btw all in700係9up

月供

要有定心理準備，慢慢坐

長供唔怕啦 長遠唔死得

衰仔

其實5仔幾抵玩，宜家唔算高追，供完跌冇咁肉痛又可以放心加注撈底，823唔係唔好供，但宜家高位追

我就係減供2仔823
啲錢用黎供5仔
當提高組合息率

Pe 成37倍，長供好似唔太穩

暫時唔太建議700,睇定D先

滙豐:查詢/取消接收22333000 <港股託管費豁免>貴為尊貴投資客戶，由即日起至2019年12月31日，您可專享港股託管服務費豁免優惠。詳情請瀏覽 。投資涉及風險。受條款及細則約束。

Premier有得免呀
反而今年有啲巴打就算唔係Premier都收到呢個SMS
其實滙豐免存倉係好抵
變相只收每次派息$30

咁幾好wor,唔知新升有無呢，研究下先

[url]手動買賣嘅話, 大貓同中銀都係貴到仆街, 寧願用渣兜好過

利申: shitty打手[/url]

柒左

手動就用證券行啦

點入excel
本來買公用股已經穩陣 仲要月供 更加穩陣 真係唔洗再分開咁多供幾隻 集中幾隻好過

Agger, 真係點都唔會蝕入肉，倒不如集中火力供一兩隻快d 好過

除非你真你隻隻供得多既 否則集中3-4夠喇

435

除咗收租，見佢都有業務收購

全reits倉

等出糧就入貨了

2800係咪都唔太健議好似已經冇得再升

2800 呢家唔建議一手手入，但有月供可以繼續

thx巴打有人答好感動
而家打算供2800同823

認真, 下thread標題加個發問前先睇#1啦
盲舂舂入黎嘅人未必知#1有嘢睇, 加多句係標題,你屌都屌得理直氣壯啦

2800月供就實冇死
823，你太遲啦，升左好多

但係好似唔識停wo

月供比較好，一手手買風險大

大佬 第一頁已經有紅字叫追post 唔撚係要咁服侍班伸手掛

認同唔好分太散！！！

根本買得股票有真正大股災果時其實冇一隻走得甩！！！
真正分散風險係講緊唔同的資產分配
e.g.樓 股 黃金 現金
睇岩就集中果幾隻肯定係efficient好多

thx巴打me月供的

[月供股票] 2019年3月(1)

睇完第一頁先好入

肯定冇睇過漫步華爾街

咁又唔洗怕股災 重有一日會升番既。時間問題。
供咁多隻 我寧願供少一半 最另一半錢儲下 到大跌市 加注供 好過